frequentist vs bayesian

求解釋兩個point of view 不同之處
advantage，disadvantage

之前有上stat inference 但係都唔係真係明

Follow 等學嘢

因為學 Bayes’ theorem 嘅時候有提過 Bayesian probability，所以都講下我自己嘅理解
用 frequentist probability 嘅角度嚟睇，一個 event 嘅 probability 係當你做無限次實驗嘅時候，呢個 event 出現嘅比例
用 Bayesian probability 嘅角度嚟睇，一個 event 嘅 probability 係睇你自己有幾大信心覺得個 event 會發生

用擲骰(dice)做例子：
用 frequentist probability 嘅角度嚟睇，粒骰一係無做手腳(the dice is fair)，一係就有做手腳(the dice is unfair)，就算你做無限次實驗，粒骰都只會一直係 fair 或者一直係 unfair，咁嘅話
P(the dice is fair) = either 0 or 1
用 Bayesian probability 嘅角度嚟睇，你可以覺得粒骰有做手腳嘅 probability 係 p (0≤p≤1)，咁嘅話
P(the dice is fair) = p
所以 Bayesian probability 嘅好處就係所有 event 你都可以有一個 probability，就算個 probability 係亂咁作出嚟，你每做一次實驗都可以用 Bayes’ theorem 嚟令到個 probability 變得更加準確

最後利申返，以上純屬個人見解，唔代表真係啱，除非唔啱

留名

差唔多

補充一句，用frequentist 角度睇，Null hypothesis 可以唔止係p =0.5 (the dice is fair)，可以係其他p都得

總之 frequentist 注重既係what is the distribution of data (event) given certain parameter
Bayesian 注重既係 what is the distribution of parameter given certain data (event)

一幅圖講哂：

留名學嘢

唉你改得個咁嘅名 預咗一世做it狗啦

學到MAP estimation 未